點解好似冇人提大班冰皮月餅撐香港之路被中國封殺？

[url]
[/url]

「大班冰皮月餅，始終係主角。」這句廣告對白大家應該很熟悉，但大班應該萬萬沒想到今年竟成為白色恐怖的主角。

話說早前大班麵包西餅的太子爺郭勇維（Garic），在社交平台轉載了兩張圖片，關於香港之路以及諷刺藍絲的圖片，結果被中國網民截圖，並在中國各社交平台上瘋傳，最後被官媒《人民日報》、《環球網》齊齊加入篤灰行動，指郭勇維支持亂港分子，因此引發封殺行動，再次在香港掀起商界白色恐怖！

雖然郭勇維隨即於個人社交平台道歉，指個人分享與大班麵包西餅立場無關，但似乎無法平息大陸封殺行動，大班於天貓及京東網購平台已被消失下架。

白色恐怖蔓延，有香港網民發起今年要「All in 大班月餅」，呼籲香港人撐香港人。

記者到大班餅店實地考察，依記者所見沒有發現人流有很大影響，跟店員交談過，店員指生意很不錯：「很多人來買，尤其剛才有兩位女士，在雪櫃拿了一堆，十幾盒左右。」
同場記者又與顧客交談，有顧客表示害怕帶回深圳時被扣留，但最終還是有購買，只是不會帶內中國。而另一位顧客則指這不是他考慮範圍：「支持學生？沒有所謂的，各有各政見，我們購物都是看品質。」

其實無論白色恐怖有多恐怖，我們需要恐懼的是恐懼本身，多支持本土企業，才能把本土品牌發揚光大。

香港人，加油！

-----------------------------
【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

今年中秋唔洗買咩美心月餅
買大班！

分店地址：

自推

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

今日喺Aeon目測所有月餅檔最好生意就係大班

大班，你年年啲廣告好撚煩膠，改改佢

支持 其實細個覺得大班係好貴
希望之後可以走d 中青年線既包裝同形象

有個幾兩個星期先係中秋, 其間可以發生好多事, 跟車太貼小心炒車

建議大家等到下星期一後, 睇下淘寶天貓重揾唔揾到大班先再決定幫唔幫, 就算想即刻幫暫時都唔好太大手入貨